
# DIO - Santander 2024 -> Backend com Java

## Sintaxe - Desafio -> POO - UML

Modelagem e diagramação da representação em UML e Código no que se refere ao componente iPhone.

Com base no vídeo de lançamento do iPhone conforme link abaixo, elabore em uma ferramenta de UML de sua preferência a diagramação das classes e interfaces com a proposta de representar os papéis do iPhone de: Reprodutor Musical, Aparelho Telefônico e Navegador na Internet. Em seguida crie as classes e interfaces no formato de arquivos .java

[Lançamento iPhone 2007](https://www.youtube.com/watch?v=9ou608QQRq8)

###### Comportamentos esperados:
* Reprodutor Musical: tocar, pausar, selecionarMusica
* Aparelho Telefônico: ligar, atender, iniciarCorreioVoz
* Navegador na Internet: exibirPagina, adicionarNovaAba, atualizarPagina

###### Diagrama:
```mermaid
classDiagram
    class ReprodutorMusical {
        tocar()
        pausar()
        selecionarMusica()
    }
    class AparelhoTelefonico {
        ligar()
        atender()
        iniciarCorreioVoz()
    }
    class NavegadorInternet {
        exibirPagina()
        adicionarNovaAba()
        atualizarPagina()
    }

    iPhone --|> ReprodutorMusical
    iPhone --|> AparelhoTelefonico
    iPhone --|> NavegadorInternet
```
